日擬放寬外籍人士居留權 高技術專才及家人可無限期留日

日本政府擬放寬擁有特別技能的外籍人士居留權(路透社)
日本政府擬放寬擁有特別專長外籍人士的居留權，容許專才及其家人無限期留日，當中包括護理業、建築及農業人才，希望克服日益嚴重的勞動力短缺問題。
政府草擬一份修正案並準備提交國會討論，爭取下年4月開始吸納更多外籍專才。政府擬為外籍專才提供兩個新居留資格，包括容許擁有特定經驗或專業技能的專才，留在日本最多5年；另外一項適用於高技術要求的業務人才，他們可無限期在日本居留，政府亦會批准他們的家人入境同住，不過其家人每隔數年要接受一次審查。
政府目前正研究放寬逾10個工種人才的居留限制，容許這些行業接納更多外籍人才，同時會要求企業及其他機構在聘請有關人士時，確保他們獲得與日籍工人相同的薪酬待遇。
外籍人才需要接受技能測試，合格後才可申請其中一項居留身份，政府打算為首類申請人士提供支援，協助他們改善日語水平。
日本放送協會/共同社

肯定勁多中國人

日本一向好嚴謹，收人方面
讀書唔難拎簽證，要居留就...

唔好FF太多，拎半年工作簽證都過五關斬六將

禁左支那人ok?